---
weight: 3
title: "Аутентификация и получение токена"
---

# Аутентификация и получение токена

Для того чтобы давать команды графину через iWine API, а так же считывать информацию при выключенном параметре *Разрешить анонимные подключения* нужно получить токен. Токен это восьмисимвольная строка состоящая из строчных и заглавных букв латинского алфавита, которая подставляется в аргумент метода `token`, например
```
http://IP/some_method?token=AaBbCcDd
```
Возможные уровни доступа пользователя:
- чтение
- чтение+запись (выполнение команд)
- изменение настроек

Для того чтобы получить токен зайдите в раздел ***Безопасность &rarr; Удалённое управление*** и нажмите **Получить токен**, выберете уровень доступа и срок действия токена. Можно получить и использовать сразу несколько токенов.

<div class="attention">

:heavy_exclamation_mark: Если включён параметр *Разрешить анонимные подключения* чтение может производится без токена. Для внесения изменений и дачи команд токен нужен всегда.
</div>
